<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Infopoly</title>
    <description>Informacion que Sirve</description>
    <link>http://infopoly.github.io//</link>
    <atom:link href="http://infopoly.github.io//feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 01:55:43 -0500</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Aug 2015 01:55:43 -0500</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v2.5.3</generator>
    
      <item>
        <title>En lugar de Tv, deberías ver..</title>
        <description>&lt;p&gt;Aunque hay muchos que aseguran que la tv vive uno de sus mejores momentos, yo en verdad
hace mucho que deje de ver televisión, el motivo es simple, conocí internet, y su capacidad de encontrar entretenimiento a mi gusto, a mis necesidades y que se
ajustara a mis horarios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y mientras navega uno por ahí, se encuentra uno de noticias
y cosas, y bueno yo me encontré con tremenda pagina, aplicación o utilidad de la web
ustedes júzguenlo.&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/NiYCgVKioI4&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;En lugar de Tv, deberías ver.&lt;/strong&gt; &lt;a href=&quot;http://unplugthetv.com/&quot;&gt;Unplugthetv&lt;/a&gt; es una pagina web, con pequeños fragementos de video,
100% educativos, donde podemos recrearnos, entretenernos y de paso aprender un poquito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La base de datos de los videos son los mismos que están en youtube, pero la diferencia,
al parecer es que no tendremos que buscarlos nosotros mismos, si no que, son puestos
a nuestra disposición a través de una pantalla la cual nos muestra el video,
y de paso si no nos gusta el video podemos cambiarlo aleatoria-mente lo que da mas
sorpresa al asunto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin lugar a dudas es una muy buena inversión de tiempo, y al menos los videos que he visto aunque están en ingles vienen subtitulados al español.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que ya sabes... sí tienes tiempo libre y ganas de aprender algo nuevo y diferente está es muy buena opción.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://infopoly.github.io//2015/08/10/En-lugar-de-tv-deberias-ver/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://infopoly.github.io//2015/08/10/En-lugar-de-tv-deberias-ver/</guid>
        
        <category>tv</category>
        
        <category>online</category>
        
        <category>tiempo-libre</category>
        
        <category>youtube</category>
        
        <category>cultura-general</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>MOOC&#39;s Aprendizaje Independiente.</title>
        <description>&lt;p&gt;Cuantas veces no te ha pasado, que tienes ganas de aprender algo nuevo o tal vez algo que te interesa pero en la universidad o el colegio en donde tú estudias no hay la manera, esto pasa frecuentemente en el mundillo de la programación, afortunadamente puedes siempre recurrir a vimeo, youtube, y otros
servidores de contenido multimedia para llenar ese hueco que no te tiene satisfecho.
Pero que pasa si realmente quieres tomar un curso certificado, sobre tal tema, deseas que aparte de
ir aprendiendo a tu ritmo alguien mas evalúe tu aprendizaje. Bueno para eso existen los MOOC&amp;#39;s.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gracias al Internet y la era de la información ésa ya hay excusa para no aprender, que lo mismo tomas un curso
de ingles, que uno de programación del mas alto nivel. Hoy en día si en verdad deseas
aprender algo nuevo o profundizar tus conocimientos sobre un tema, solo basta con ponerse manos a la obra,
poco de tiempo, conexión a internet y un buen café, para tomar los cientos de cursos en linea que están
disponibles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Pero que es un MOOC? Las siglas MOOC, significan Massive open online course MOOC (acrónimo en inglés de Massive Open Online Course) es traducido ampliamente al español como Curso en Línea Masivo y Abierto ó tal vez Curso Online Masivo y Abierto, etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los MOOC pertenecen a una modalidad de educación abierta y a distancia.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://infopoly.github.io//2015/08/05/Moocs-aprendizaje-independiente/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://infopoly.github.io//2015/08/05/Moocs-aprendizaje-independiente/</guid>
        
        <category>mooc</category>
        
        <category>cursos-online</category>
        
        <category>cursos</category>
        
        <category>tutoriales</category>
        
        <category>universidad</category>
        
        <category>cursos-complementarios</category>
        
        <category>tiempo-libre</category>
        
        <category>autodidacta</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Haciendo lo nuestro...</title>
        <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;h2 id=&quot;quot-la-vida-es-vida-y-el-dinero-es-dinero-dinero-dinero-dinero-aprende-algo-dinero-quot&quot;&gt;&amp;quot;La vida es vida y el dinero es dinero, dinero, dinero, dinero... aprende algo dinero.&amp;quot;&lt;/h2&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Existen muchas razones por las cuales me interesa escribir un blog, entre ellas la de realizar aportes útiles de información
para los que apenas empiezan en este mundillo, compartir puntos de vista acerca de uno u otro tema, generar pensamiento critico
en los lectores, etc. Pero la principal razón por la que hago esto es la de regresar a la comunidad un poco de lo que yo he recibido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La pagina va principalmente del lado de la tecnología informática, centrada principalmente en temas de interés, como las matemáticas, la programación, los algoritmos, etc. Los consejos, tips, tutoriales y demás, son sobre temas en los que estamos relacionados, prácticamente
solo, nos dedicaremos a hacer lo nuestro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay cosas que no se pueden hacer con dinero, solo con voluntad y amor por lo que se hace.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;aprende-algo-dinero&quot;&gt;Aprende algo dinero.&lt;/h3&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://infopoly.github.io//2015/08/04/Haciendo-lo-nuestro/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://infopoly.github.io//2015/08/04/Haciendo-lo-nuestro/</guid>
        
        <category>hello_world</category>
        
        <category>primer_post</category>
        
        <category>jekyll</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Magma – Arte Mexicano</title>
        <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Era toda vida; todo amor y le quise.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le di mis ojos, mi aliento, y mi fe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le amé, el alma, el cuerpo, su esencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero una tarde&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-como volcán, expulsando magma-&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;vomitó mi amor, mi aliento y mi fe.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Ma. de Jesús Villalpando González.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 22 Jun 2015 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://infopoly.github.io//2015/06/22/Magma-arte-mexicano/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://infopoly.github.io//2015/06/22/Magma-arte-mexicano/</guid>
        
        <category>poesía</category>
        
        <category>arte</category>
        
        <category>mexicano</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Satélites vida útil</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;science-quiz-04-satélites-ii-vida-útil&quot;&gt;Science Quiz #04 - Satélites II: Vida útil.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;¿Te has preguntado alguna vez cuál es la vida útil de los satélites o qué sucede con ellos una vez han dejado de funcionar?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esté capítulo de Science Quiz te ofrece las respuestas.&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/6X7OHP8tlMo&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 01 Jun 2015 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://infopoly.github.io//2015/06/01/Que-pasa-con-los-satelites/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://infopoly.github.io//2015/06/01/Que-pasa-con-los-satelites/</guid>
        
        <category>Satélites</category>
        
        <category>ciencia</category>
        
        <category>youtube</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Pequeños Problemas</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;si-señor-nos-debemos-al-descubrimiento&quot;&gt;Si señor nos debemos al descubrimiento.&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Un gran descubrimiento resuelve un gran problema, pero hay un grano de descubrimiento en la solución de cualquier problema.
El problema del lector puede ser modesto, pero desafía su curiosidad y pone en juego sus facultades inventivas;
si lo resuelve por sí solo puede experimentar la tensión y disfrutar el triunfo del descubrimiento.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 24 May 2015 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://infopoly.github.io//2015/05/24/Frase-motivadora/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://infopoly.github.io//2015/05/24/Frase-motivadora/</guid>
        
        <category>matemáticas</category>
        
        <category>frases</category>
        
        <category>quote</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Añoranzas...</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;añoranzas-la-música-que-definió-una-época-en-latinoamérica&quot;&gt;Añoranzas, la música que definió una época en latinoamérica.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Pocas veces tengo el gusto de presenciar en televisión un programa que disfrute todos los minutos que dura el mismo, este es el caso con el programa de televisión añoranzas conducido por Jorge Saldaña, quien fue periodista, cronista y escritor veracruzano, Jorge Saldaña le da un toque de madurez al asunto musical y por supuesto, creo yo, imprime su sello conocedor en la música que es escogida en cada programa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lamentablemente el señor Jorge Saldaña ya no, nos acompañara en este largo camino llamado vida, pero nos deja su aporte, con sus homenajes a la música latinoamericana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Canal Once, propiedad del Instituto Politécnico Nacional, pone en nuestras manos, la brillante calidad del material del programa Añoranzas, visible para todo publico a través la difusión del contenido de ese canal.&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/9IdLbmD2sJs?list=PLrFkZrRQk9nmcMN2IIibe0aMg1Xxyqzkj&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Espero que disfruten de esta brillante colección de programas de televisión y nos compartan en los comentarios sobre intentos en latinoamérica del tributo de la música en español.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Gracias Jorge, “Sos grande”.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 10 May 2015 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://infopoly.github.io//2015/05/10/Anyoranzas-musica/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://infopoly.github.io//2015/05/10/Anyoranzas-musica/</guid>
        
        <category>youtube</category>
        
        <category>música</category>
        
        <category>añoranzas</category>
        
        <category>canal_once</category>
        
        <category>once_tv</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Imágenes Libres con ClipArt.</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;imágenes-clipart-libres-para-proyectos-incluso-comerciales&quot;&gt;Imágenes ClipArt Libres para Proyectos Incluso Comerciales.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Si señor!, resulta que existe un proyecto llamado Biblioteca Abierta de Imágenes Pre-diseñadas, o en ingles Open Clip Art Library. Donde podemos descargar de su base de datos cerca de 6000 imágenes y contando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estas imágenes son de muy buena calidad, de hecho se encuentran en el formato mas escalable (que no se ve pixeliada al estirarla) llamado .svg&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las imágenes no cuentan con algún tipo de restricción y las podemos usar con uso comercial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como su política de privacidad lo dice:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Uso Comercial Ilimitado, tratamos de dejar claro que es posible utilizar toda clipart de OpenClipArt incluso para uso comercial ilimitado. Creemos que regalar nuestras imágenes es una gran manera de compartir con el mundo nuestro talento y que va a volver todo en una forma mejor.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 08 May 2015 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://infopoly.github.io//2015/05/08/Imagenes_clipArt_libres/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://infopoly.github.io//2015/05/08/Imagenes_clipArt_libres/</guid>
        
        <category>clipArt</category>
        
        <category>imágenes</category>
        
        <category>proyectos</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>La vida es bella</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;la-vida-es-bella-película-review-tit-org-la-vita-è-bella&quot;&gt;La vida es bella [Película] Review, Tit. Org. La vita è bella&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;La vida es bella, es un homenaje a la vida, una película que aborda uno de los periodos mas amargos en la historia de la humanidad, el holocausto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La película esta muy bien protagonizada por el actor Roberto Benigni, el cual se nota, le imprime su toque personal a este melodrama, razón por la cual fue ganadora de tres Óscar, la Mejor Banda Sonora, al Mejor Actor y a la Mejor Película Extranjera.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;La vida es bella fue galardonada con más de 50 premios internacionales, entre los que se incluyen tres premios Óscar, el Gran Premio del Festival de Cannes, el César a la mejor película extranjera y el Goya a la mejor película europea.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;La historia es simple y divertida, describe la vida de un hombre llamado Guido, el cual es un alegre, divertido y carismático joven italiano de origen judío, llega a la casa de su tío en Arezzo para trabajar como camarero en su hotel. Una vez establecido conoce gente y hace una vida, la cual le es arrebatada en cuanto se establece el régimen fascista, Guido sortea los obstáculos de una vida para mantener la inocencia de su hijo, al cuál, le hace creer que la guerra es un juego en el que se participa para ganar un premio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muy pocas veces, una película conmueve tanto para reflexionar a cerca de nuestras vidas, bueno esta es una de esas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿A ti que fue lo que mas te gusto de este clásico. ?&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 30 Apr 2015 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://infopoly.github.io//2015/04/30/La-vida-es-bella-review/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://infopoly.github.io//2015/04/30/La-vida-es-bella-review/</guid>
        
        <category>reviews</category>
        
        <category>películas</category>
        
        <category>entretenimiento</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Tecnología de Punta</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;rusia-a-través-de-rt-en-español&quot;&gt;Rusia a través de RT en Español.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Rusia es un lugar muy alejado de nuestros vecinos del norte(usa), pero también allá, se están llevando a cabo investigaciones, desarrollo científico y tecnológico y RT hace un esfuerzo por traernos a Rusia hasta nuestros hogares. Gracias a las bondades del internet y en particular a youtube.&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/o9TJv4GTlSs?list=PLAE7DBFAE547CC66D&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 13 Apr 2015 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://infopoly.github.io//2015/04/13/Tecnologia-de-Punta/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://infopoly.github.io//2015/04/13/Tecnologia-de-Punta/</guid>
        
        <category>tecnología</category>
        
        <category>Rusia</category>
        
        <category>RT</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
